未到初一就破功 - 林夕

未到初一就破功 - 林夕

初一先講一點輕鬆趣事。

不是說陳肇始剛教育大眾衛生常識後，不斷咳嗽而沒找出理應隨身配備的口罩，這一點都不是輕鬆事好不好？認真點吧。防疫期間，戴口罩要有常識，眼見戴錯的人太多了，就分「擔」一下宣導的重任吧。戴口罩常見五大錯誤：1，戴錯正反面，2，手沒消毒就摸口罩內側，3，只封嘴，沒蓋過鼻梁，4，沒用鐵條壓緊鼻梁，5，一個口罩用好幾天。

以上是我抄錄台灣政府的宣導文字，台網友上傳到微博，引來陸網友留言好貼心，好羨慕。台網友回，但你們不准我們加入WHO喔。

咦，這也很沒趣，來個聽回來的笑話吧。話說想避年，怕拜或被拜年的人，今年又不敢飛的話，有個無敵藉口，只要跟人家說，我從武漢來，保證可以免疫，嚇跑六親。這個笑話是在病患以及野味屍體上撒鹽，很缺德，不好笑。

再來一個，話說BBC訪問北京民眾，會害怕這個武漢肺炎嗎？肯回答的三個人，一個說不怕，政府的防疫一向做得挺好的，一個說，我相信祖國，相信國家。人家問你怕不怕，跟你信不信國家有什麼關係呢？這片段擷取了受訪者，不知道是否老外出面發問，當然了，我是北京人也不敢說不相信政府祖國啦，更應該感謝黨與大大就更大吉大利了。

唉，不好笑是不是，或許我這個人太無趣了。那再來一個，話說朋友有公事要趕在農曆年前處理好，於是上我家說順便拜早年，她剛巧帶着十一歲的兒子上來，一年沒見，高大了，可是他一進來我家，低着頭，一言不發。

我們談事情，他母親叫他看電視，他保持緘默權，不坐沙發，自己坐玄關上的古老木椅子，一副很想逃離的樣子。

我說：「還是那麼害羞喔。」語音剛落，忽地想起少年的我被拜年時，也給多少個不知名大人這樣說過，當時想，這個大人真討厭，我沒話想跟你說，不代表我害羞好不好？又不是我主動要來見你。還記得家母那時還斥責我，你啞的嗎？

我的媽啊，當年太對不起你親朋，現在報應來了。在這十一歲少年面前眼中，難道我也成了不識趣，無法溝通，不想溝通的大叔嗎？我沒照鏡的時候，潛意識仍然覺得自己是年輕一代的啊。「還是那麼害羞喔。」救命，太經典的姨媽姑爹台詞了，好在我沒問他考試成績如何。救命，我曾立志長大後不要成為自己討厭過的大人，現在竟然在過年前，就為一句「還是那麼害羞喔」破功。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

Lee d 懶係關心既開場白真係好難頂